\documentclass[16pts]{report}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage{xcolor}
\usepackage[hyphens]{url}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{geometry}
\usepackage{textcomp}
\hypersetup{hypertexnames=true}
\geometry{hmargin=2.5cm,vmargin=1.5cm}

\usepackage{float} %Option H pour les figures, utile.

%\maketitle
%\clearpage

\begin{document}
\bibliographystyle{unsrt}
\nocite{*}

\chapter{Organisation}
\label{cha:Organisation}

\section{Fonctionnement de l'équipe}
\label{sec:Fonctionnement de l'équipe}

Nous avions déjà décidé assez rapidement au début de l'année de Master de former notre groupe pour le projet de programmation. Lors du choix des sujets, nous avons pris en compte les préférences de chacun et nous avons ainsi pu choisir ce sujet. Celui-ci nous a tout de suite intéressé puisque c'était avant tout un projet concret qui vise à répondre à un réel besoin.
En ce qui concerne la mise en place des bases de notre travail en équipe, nous avons réussi à nous organiser rapidement. 
\\
Dès le début, nous avons commencé à répartir nos tâches, ce qui nous a permis d’avancer plus rapidement que ce soit dans l’analyse ou, plus tard, dans la conception. Il était très important pour nous de bien les séparer, car malgré un échange d’informations constant avec des outils tels que Git ou Google Drive, il était parfons difficile de travailler à plusieurs sur une même tâche sans se gêner mutuellement. Les sessions de travail individuelles étaients souvent suivies de réunion, afin de rassembler les travaux de chacun.
\\


\section{Gestion du projet}
\label{sec:Gestion du projet}



\section{Logiciels et technologies utilisés}
\label{sec:Logiciels et technologies utilisés}

Git (1.9.0) est un logiciel de gestion de versions décentralisé.
C'est un logiciel libre créé par Linus Torvalds.
Git fonctionne de façon décentralisé mais nous utilisons les serveurs de Github pour gérer notre dépôt.
Nous avons utilisé ce logiciel afin de faciliter le travail collaboratif.
\\
Google drive (1.14) est un service de stockage et de partage de fichiers dans le cloud. Nous l'avons utilisé afin de pouvoir partager des documents sans avoir à les mettre sur notre dépôt Git. 
\\
LucidChart est un service qui permet de travailler collaborativement à la réalisation de différents diagrammes. Nous nous sommes servis de celui-ci afin de réaliser les différents diagrammes relatifs à notre analyse.
\\
Texmaker (4.1.1) est un logiciel libre destiné à l'édition de documents LaTeX. Il est possible de visionner le rendu de notre texte directement dans celui-ci. Nous l'avons utilisé afin de compiler nos fichiers LaTeX en Pdf.
\\
Python (2.7.6) est un langage de programmation objet multi-platerformes.  Il favorise la programmation impérative structurée et orientée objet. Il est doté d'un typage dynamique fort, d'une gestion automatique de la mémoire par ramasse-miettes. Il est similaire au Perl, Ruby et Smalltalk. Nous avons décidé d'utiliser ce langage, dans un premier temps pour faciliter l'utilisation d'une bibliothèque python que nous avons trouvé mais également pour simplifier la portabilité de l'application finale.
\\
GTK+ (3.8.5) est un ensemble de bibliothèques logicielles, c'est-à-dire un ensemble de fonctions permettant de réaliser des interfaces graphiques. Nous avons eu le choix entre GTK et QT pour l'interface graphique de notre application, et nous avons choisis GTK principalement car certain d'entre nous l'avaient déjà utilisé auparavant. D'un point de vue fonctionnel, les deux bibliothèques sont tout aussi performantes dans la plupart des cas.
\\
PHP5, MySQL, HTML5, CSS3 et Javascript. Nous avons utilisé ces différents langages afin de créer le site de notre projet. Le couple PHP5 et MySQL ont permit de faire la liaison entre le site et la base de données. Les langages HTML5 et CSS3 permet de gérer le contenu et son agencement. Enfin, le javascript a permis de gérer les différents évènements sur la page à l'aide du Framework JQuery (2.1.0). Nous avons également utilisé le Framework Bootstrap (3.1.1) afin d'avoir un design simple et rapide à mettre en place pour le site.


\end{document}
