\documentclass[16pts]{report}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage{xcolor}
\usepackage[hyphens]{url}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{geometry}
\usepackage{textcomp}
\hypersetup{hypertexnames=true}
\geometry{hmargin=2.5cm,vmargin=1.5cm}

\usepackage{float} %Option H pour les figures, utile.

%\maketitle
%\clearpage

\begin{document}
\bibliographystyle{unsrt}
\nocite{*}

\chapter{Présentation}
\label{cha:Présentation}

\section{Résumé du projet}
\label{sec:Résumé du projet}

Dans le cadre de notre projet de programmation de première année de Master, 
nous avons choisi le sujet « Aide à la compilation de noyaux Linux ».

Ce sujet consiste à créer un outil permettant de configurer un noyau répondant 
uniquement aux besoins de l'utilisateur. Il est déjà possible de 
configurer soi-même un noyau mais la tâche peut être très fastidieuse 
à cause du manque de simplicité des solutions proposées. La plus-value 
que nous allons apporter sera de permettre à un utilisateur non expert 
de configurer simplement son noyau en l'allégeant à sa guise.

Dans ce mémoire, nous présentons, dans un premier temps, les objectifs de 
notre projet, puis nous expliquons l’organisation aussi bien au niveau 
technique que fonctionnel de notre groupe. Ensuite nous analysons l'existant 
de ce projet.

Puis, nous développons les aspects relatifs à l’analyse avec la définition 
des différents besoins du clients et à la conception ainsi que la réalisation 
de notre projet et les tests réalisés.

Enfin nous présentons les résultats obtenus ainsi que les perspectives, 
tant fonctionnelles que techniques.


\section{Présentation du projet}
\label{sec:Présentation du projet}

Notre sujet « Aide à la compilation de noyaux Linux » a pour principal 
objectif la conception d'un logiciel. Celui-ci doit permettre de pouvoir 
configurer un noyau pour que l'utilisateur puisse avoir seulement les 
options qu'il souhaite. 

Notre objectif premier est de créer un outil avec une interface simple et 
accessible par un grand nombre d'utilisateur. Nous ne devons pas perdre 
de vue que la configuration d'un noyau est une tâche très longue et 
sujette aux erreurs, de ce fait, une bonne ergonomie permettra de 
simplifier ce processus. Nous devons également reprendre les fonctionnalités 
de base en permettant à l'utilisateur de générer une configuration par 
défault en fonction de l'architecture qu'il choisit. Il doit pouvoir 
modifier les valeurs des options qui ne sont pas en conflit et générer 
un fichier en fonction de ses choix.

De plus, nous avons pour objectif de rajouter des fonctionnalités présentes 
dans certaines des solutions existantes ou qui n'existe simplement pas. 
Nous avons dû permettre de faire une recherche d'option, non seulement 
sur son nom, mais également sur sa description et son message d'aide.

Ensuite, l'outil doit faciliter la résolution des conflits lorsque la 
valeur d'une option n'est pas modifiable. En effet, il est possible qu'on 
ne puisse pas sélectionner une option car celle-ci, par exemple, ne doit 
pas être sélectionnée en même temps qu'une autre option. Nous affichons 
à l'utilisateur la liste des options en conflit avec l'option qu'il 
souhaite sélectionner pour qu'il puisse y accéder rapidement.

Enfin, en partant de l'idée de proposer une configuration par défault en 
fonction de son matériel, nous avons développé un site communautaire. 
Celui-ci est une base permettant d'ajouter, de modifier ou de supprimer 
des relations entre un matériel et des options. Il sera alors possible de 
consulter cette base afin de pouvoir trouver les options qui nous 
correspondent.

\end{document}
